\begin{acknowledgements}
\par Puji syukur kehadirat Tuhan Yang Maha Esa atas berkat, rahmat dan karunia-Nya sehingga dapat berjuang dan segera menyelesaikan tahap terakhir di semester delapan ini, sebelum mendapatkan gelar S. Tr.
%Laporan Program Internship II  dengan judul ini dapat terselesaikan. Dalam penyusunan Laporan Internship II ini tidak lepas dari bantuan, bimbingan dan dorongan berbagai pihak. Untuk  itu saya mengucapkan terima kasih  kepada:
% \begin{enumerate}
% \item Tuhan Yang Maha Esa, karena dengan Rahmat dan Berkat-Nya kami dapat menyelesaikan tugas ini.
% \item Kedua orang tua dan keluarga saya yang telah mendorong dan memberi semangat kepada saya.
% \item Bapak M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom. selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika.
% \item Bapak M. Harry K Saputra, S.T., M.T.I. selaku Koordinator Internship II.
% \item Ibu Nisa Hanum Harani, S.Kom., M.T. selaku dosen pembimbing internal di kampus.
% \item Teman-teman seperjuangan di kelas TI D4 Serta  pihak lain yang turut membantu.
% \end{enumerate}
% \par Akhirnya saya berharap semoga dapat bermanfaat bagi pihak-pihak yang berkepentingan.

% \begin{raggedleft}

% Bandung, 09 Juli 2019


% Penulis

% \end{raggedleft}
\end{acknowledgements}